[
  {
    "id": 3575459,
    "date": "2017-12-11T15:49:21",
    "date_gmt": "2017-12-11T14:49:21",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/willy.bz-berlin.de\/?p=3575459"
    },
    "modified": "2017-12-11T15:49:21",
    "modified_gmt": "2017-12-11T14:49:21",
    "slug": "alba-ist-schon-durch-doch-trainer-aito-fordert-sieg-gegen-limoges",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/berlin-sport\/alba-berlin\/alba-ist-schon-durch-doch-trainer-aito-fordert-sieg-gegen-limoges",
    "title": {
      "rendered": "Alba ist schon durch, doch Trainer Aito fordert Sieg gegen Limoges"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Die n\u00e4chste Runde im Eurocup hat Alba bereits erreicht. Dennoch soll am Dienstag gegen Limoges (20 Uhr, MB-Arena) unbedingt ein Sieg her.&nbsp;Das Hinspiel bei den Franzosen gewannen die Berlin mit 73:65, ein Erfolg im Heimspiel w\u00fcrde die Chance auf wom\u00f6glich einfachere Gegner in der Top-16-Runde steigen lassen. Trainer Aito Garcia Reneses fordert: \u201eNach der Qualifikation wollen wir unsere Gruppe nat\u00fcrlich auf dem noch bestm\u00f6glichen Platz abschlie\u00dfen.&#8220;<\/p>\n<p>Center Dennis Clifford sagte: \u201eSeit Saisonbeginn konzentrieren wir uns immer nur von Spiel zu Spiel. Und wollen als Team von Spiel zu Spiel besser werden.&#8220; Seit dem ersten Aufeinandertreffen hat sich Limoges allerdings mit zwei Neuzug\u00e4ngen noch einmal verst\u00e4rkt. Einer von ihnen ist der fr\u00fchere M\u00fcnchener Spielmacher Dru Joyce. \u201eSie sind besser als im Hinspiel. Uns erwartet deshalb ein schwieriges, aber auch interessantes Spiel&#8220;, warnt Coach Aito.<\/p>\n<p>Verzichten muss Alba noch auf den an der Hand verletzten Kapit\u00e4n Niels Giffey. Der Einsatz von Spielmacher Peyton Siva nach einer Gehirnersch\u00fctterung ist fraglich.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Alba Berlin will im Heimspiel gegen den franz\u00f6sischen Club CSP Limoges den zweiten Tabellenplatz im Eurocup festigen.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 105,
    "featured_media": 3560289,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [
      115
    ],
    "tags": [
      1959,
      43555,
      2719,
      41197
    ],
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575459"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/105"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3575459"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575459\/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3560289"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3575459"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3575459"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3575459"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 3575631,
    "date": "2017-12-11T15:47:31",
    "date_gmt": "2017-12-11T14:47:31",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/willy.bz-berlin.de\/?p=3575631"
    },
    "modified": "2017-12-11T15:47:32",
    "modified_gmt": "2017-12-11T14:47:32",
    "slug": "zwiebackhersteller-brandt-inhaber-carl-juergen-brandt-gestorben",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/deutschland\/zwiebackhersteller-brandt-inhaber-carl-juergen-brandt-gestorben",
    "title": {
      "rendered": "Zwiebackhersteller Brandt: Inhaber Carl-J\u00fcrgen Brandt gestorben"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Das teilte das westf\u00e4lische Familienunternehmen am Montag mit. Brandt hatte die Firma seit 1984 gut 30 Jahre gef\u00fchrt. Inzwischen leiten seine beiden S\u00f6hne Carl-Heinz und Christoph sowie zwei weitere Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer das Unternehmen.<\/p>\n<p>Brandt besch\u00e4ftigt insgesamt etwa 950 Mitarbeiter in der Firmenzentrale in Hagen sowie weiteren Standorten im bayerischen Landshut, Burg bei Madgeburg und Ohrdruf nahe Erfurt. Im Fr\u00fchjahr hatte Brandt dem Konkurrenten Bahlsen die Markenrechte am \u00f6sterreichischen Marktf\u00fchrer Feldbacher Zwieback abgekauft.<\/p>\n<p> Der westf\u00e4lische Zwiebackhersteller will seinen Exportanteil in den n\u00e4chsten zehn Jahre von derzeit 10 auf 20 Prozent verdoppeln, weil der deutsche Markt ges\u00e4ttigt sei.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Der Inhaber von Deutschlands bekanntestem Zwiebackhersteller Brandt, Carl-J\u00fcrgen Brandt (71), ist am Wochenende \u00fcberraschend gestorben.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 11,
    "featured_media": 3575630,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [
      19
    ],
    "tags": [
      10065,
      4033
    ],
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575631"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3575631"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575631\/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3575630"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3575631"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3575631"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3575631"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 3575623,
    "date": "2017-12-11T15:45:43",
    "date_gmt": "2017-12-11T14:45:43",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/willy.bz-berlin.de\/?p=3575623"
    },
    "modified": "2017-12-11T15:45:43",
    "modified_gmt": "2017-12-11T14:45:43",
    "slug": "importeur-von-gloeoeckler-panzern-zu-bewaehrungsstrafe-verurteilt",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/leute\/importeur-von-gloeoeckler-panzern-zu-bewaehrungsstrafe-verurteilt",
    "title": {
      "rendered": "Importeur von Gl\u00f6\u00f6ckler-Panzern zu Bew\u00e4hrungsstrafe verurteilt"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Der 49-J\u00e4hrige wurde am Montag wegen Versto\u00dfes gegen das Kriegswaffenkontrollgesetz f\u00fcr schuldig befunden. Er habe 2013 zwei zur Bergung schwerer Ger\u00e4te gedachte Panzer in Gro\u00dfbritannien gekauft und nach Deutschland gebracht. Als klar geworden sei, dass die Milit\u00e4rfahrzeuge nicht \u201erichtig demilitarisiert\u201d gewesen waren, habe er dies \u201ebereitwillig hingenommen\u201d, sagte Richter Gerhard Sch\u00e4fer.<\/p>\n<p>Gl\u00f6\u00f6ckler hat nach \u00dcberzeugung der Justiz mit dem Fall selbst nichts zu tun. Der K\u00fcnstler habe sich nicht im Besitz der Panzer befunden und auch gegen keine Bestimmungen versto\u00dfen, sondern die Fahrzeuge nur umgestaltet.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Der Modesch\u00f6pfer Harald Gl\u00f6\u00f6ckler (52) machte aus zwei Panzern Kunstobjekte \u2013 den Importeur der Fahrzeuge hat das Amtsgericht Bensheim nun zu acht Monaten Haft auf Bew\u00e4hrung verurteilt. <\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 75,
    "featured_media": 3575626,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [
      41
    ],
    "tags": [
      22609,
      2319,
      39189
    ],
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575623"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/75"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3575623"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575623\/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3575626"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3575623"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3575623"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3575623"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 3575610,
    "date": "2017-12-11T15:38:00",
    "date_gmt": "2017-12-11T14:38:00",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/willy.bz-berlin.de\/?p=3575610"
    },
    "modified": "2017-12-11T15:38:00",
    "modified_gmt": "2017-12-11T14:38:00",
    "slug": "ellen-degeneres-fuerchtet-wegen-buschbraenden-um-ihre-strandvilla",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/leute\/ellen-degeneres-fuerchtet-wegen-buschbraenden-um-ihre-strandvilla",
    "title": {
      "rendered": "Ellen DeGeneres f\u00fcrchtet wegen Buschbr\u00e4nden um ihre Strandvilla"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>&nbsp;\u201eUnser Haus droht in Flammen aufzugehen\u201d, twitterte sie am Sonntag. Sie habe bereits ihre Haustiere in Sicherheit bringen m\u00fcssen. \u201eIch bete f\u00fcr alle in unserer Gemeinde und bin den unglaublichen Feuerwehrleuten dankbar.\u201d Sp\u00e4ter schrieb sie in dem Kurznachrichtendienst, sie sei stolz, in der Gegend von Montecito zu leben, wo alle aufeinander achteten und daf\u00fcr sorgten, dass Menschen und Tiere in Sicherheit gebracht w\u00fcrden.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"de\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Our house is under threat of being burned. We just had to evacuate our pets. I\u2019m praying for everyone in our community and thankful to all the incredible firefighters. The live stream is on <a href=\"https:\/\/t.co\/FTcKVvHO16\">https:\/\/t.co\/FTcKVvHO16<\/a><\/p>\n<p>\u2014 Ellen DeGeneres (@TheEllenShow) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/TheEllenShow\/status\/939945041467867136?ref_src=twsrc%5Etfw\">10. Dezember 2017<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>Ob sie selbst ihr Anwesen bereits verlassen hat, lie\u00df die 59-J\u00e4hrige offen. DeGeneres und ihre Ehefrau Portia de Rossi hatten die Villa direkt am Pazifikstrand erst im Oktober gekauft. F\u00fcr das etwa 4.500 Quadratmeter gro\u00dfe Grundst\u00fcck mit Villa, G\u00e4stehaus und Tennisplatz bezahlten sie laut US-Medienberichten 18,6 Millionen US-Dollar.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Star-Moderatorin Ellen DeGeneres (59) geh\u00f6rt zu den Kaliforniern, deren H\u00e4user von den gewaltigen Fl\u00e4chenbr\u00e4nden in dem US-Bundesstaat bedroht werden.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 75,
    "featured_media": 3257999,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [
      41
    ],
    "tags": [
      11363,
      22381,
      39189
    ],
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575610"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/75"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3575610"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575610\/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3257999"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3575610"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3575610"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3575610"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 3575314,
    "date": "2017-12-11T15:04:42",
    "date_gmt": "2017-12-11T14:04:42",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/willy.bz-berlin.de\/?p=3575314"
    },
    "modified": "2017-12-11T15:22:51",
    "modified_gmt": "2017-12-11T14:22:51",
    "slug": "berlin-bekommt-zehn-neue-schulen-so-sehen-sie-aus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/berlin\/berlin-bekommt-zehn-neue-schulen-so-sehen-sie-aus",
    "title": {
      "rendered": "Berlin bekommt zehn neue Schulen \u2013 so sehen sie aus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Katrin Lompscher, Senatorin fu\u0308r Stadtentwicklung und Wohnen, und Sandra Scheeres, Senatorin fu\u0308r Bildung, Jugend und Familie, haben am Montag die ersten Wettbewerbsergebnisse des Programms \u201eModellvorhaben zur Beschleunigung von Schulneubauten\u201c vorgestellt.<\/p>\n<h3>Steigende Sch\u00fclerzahlen, hoher zeitlicher Druck<\/h3>\n<p>Die Verbesserung und der Ausbau der Berliner Schulinfrastruktur sind oberste Ziele des Senats im Rahmen einer zehnja\u0308hrigen Schulbauoffensive. Dabei steht die Realisierung des Projekts unter hohem zeitlichem Druck. <a href=\"https:\/\/www.berlin.de\/rbmskzl\/aktuelles\/pressemitteilungen\/2016\/pressemitteilung.482486.php\">Im Mai 2016 beschloss der Senat deshalb das \u201aModellvorhaben zur Beschleunigung von Schulneubauten &#8211; MOBS\u2018<\/a>, um die dringend beno\u0308tigten Schulpla\u0308tze fu\u0308r die stark steigenden Schu\u0308lerzahlen zu schaffen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_3403167\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/senat-geht-gegen-gewalt-an-schulen-vor\"><img class=\"size-full wp-image-3403167\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/03\/87277213_1489591751-768x432.jpg\" alt=\"Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD) (Foto: picture alliance \/ Paul Zinken\/dpa)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD) (Foto: picture alliance \/ Paul Zinken\/dpa)<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wa\u0308hrend die Senatsverwaltung fu\u0308r Bildung, Jugend und Familie verbindliche Rahmenvorgaben fu\u0308r Fla\u0308chengro\u0308\u00dfen und Raumzuordnungen fu\u0308r jede Schulart aufstellt, plant und baut die Senatsverwaltung fu\u0308r Stadtentwicklung und Wohnen die Projekte in Amtshilfe fu\u0308r die Berliner Bezirke.<\/p>\n<h3>&#8222;Schneller Planen und Bauen ist m\u00f6glich&#8220;<\/h3>\n<p>Bildungssenatorin Scheeres: \u201eSchneller Planen und Bauen ist mo\u0308glich. Das zeigen uns die zehn Schulen, die jetzt im Modellvorhaben zur Beschleunigung von Schulneubauten gebaut werden. Sie sind Bestandteil von u\u0308ber 50 Schulneubauma\u00dfnahmen, mit denen wir rund 26.400 Schulpla\u0308tze schaffen und 2.400 Schulpla\u0308tze erhalten. Zusa\u0308tzlich werden mit den Erga\u0308nzungs- und Erweiterungsbauen weitere 33.800 Schulpla\u0308tze entstehen. Mir ist es wichtig, dass bei allen Bauma\u00dfnahmen der pa\u0308dagogische Aspekt in der Raumstruktur und in den ra\u0308umlichen Anordnungen beru\u0308cksichtig wird.\u201c<\/p>\n<h3>&#8222;Wir f\u00fchlen uns verpflichtet&#8220;<\/h3>\n<p>Stadtentwicklungssenatorin Lompscher: \u201eWir fu\u0308hlen uns als o\u0308ffentlicher Bautra\u0308ger bei der Errichtung von sozialen Infrastrukturbauten den ku\u0308nftigen Nutzerinnen und Nutzern ebenso verpflichtet wie der Baukultur.<\/p>\n<figure id=\"attachment_3562489\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/berliner-linke-fraktion-beraet-bei-klausurtagung-2\"><img class=\"size-full wp-image-3562489\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/11\/dpa-picture-alliance-884041_1511109442-768x432.jpg\" alt=\"Katrin Lompscher (Die Linke), Senatorin f\u00fcr Stadtentwicklung und Wohnen in Berlin (Archiv) (Foto: picture alliance \/ Jan Woitas\/dp)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Katrin Lompscher (Die Linke), Senatorin f\u00fcr Stadtentwicklung und Wohnen in Berlin (Archiv) (Foto: picture alliance \/ Jan Woitas\/dp)<\/figcaption><\/figure>\n<p>Die Wettbewerbe fu\u0308r die Schulen, die in Schnellbauweise errichtet werden, wurden europaweit ausgeschrieben. Die Vielzahl an kreativen Entwu\u0308rfen hat uns in unserer Auffassung besta\u0308tigt, dass auch unter Zeitdruck sta\u0308dtebaulich und architektonisch qualita\u0308tsvolle Geba\u0308ude entstehen ko\u0308nnen, die daru\u0308ber hinaus ein gutes und kreatives Lernumfeld fu\u0308r die Schu\u0308lerinnen und Schu\u0308ler bieten. Um die umfangreiche Zahl der Projekte mo\u0308glichst schnell durchfu\u0308hren zu ko\u0308nnen, wurden spezielle, kompakte Wettbewerbsverfahren angewandt.\u201c<\/p>\n<p>Aufgrund der hohen Anzahl und Komplexita\u0308t der Vergabeverfahren wurden die Planungs- und Bauprozesse des Modellvorhaben zur Beschleunigung von Schulneubauten so weit wie mo\u0308glich standardisiert. Zudem wurde fu\u0308r sechs Projekte ein Generalplaner eingesetzt, um hier einheitlichen Standard zu gewa\u0308hrleisten und Bearbeitungszeiten zu reduzieren. Auch die Vergabe der Bauleistungen an einen Generalunternehmer ist geplant.<\/p>\n<h3>Zehn Schulneubauten im Modell<\/h3>\n<p>Die Senatsverwaltung fu\u0308r Stadtentwicklung und Wohnen realisiert im laufenden \u201eModellvorhaben zur Beschleunigung von Schulneubauten&#8220; zehn Schulneubauten der Bezirke auf dem Wege der Amtshilfe. Insgesamt werden so 2.848 Schulpla\u0308tze neu geschaffen und 1.632 Schulpla\u0308tze saniert.<\/p>\n<p>1. Neubau einer Grundschule, Chausseestra\u00dfe (Mitte)<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575576\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/mitte_chausseestrasse_1512999030\"><img class=\"size-full wp-image-3575576\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/mitte_chausseestrasse_1512999030-768x432.jpg\" alt=\"So soll der Grundschul-Neubau in der Chausseestra\u00dfe (Mitte) aussehen (Foto: Architektur: Numrich Albrecht Klumpp)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">So soll der Grundschul-Neubau in der Chausseestra\u00dfe (Mitte) aussehen (Foto: Architektur: Numrich Albrecht Klumpp)<\/figcaption><\/figure>\n<p>2. Neubau einer Grundschule, Pufendorfstra\u00dfe (Friedrichshain-Kreuzberg)<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575568\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/pufendorfstrasse_friedrichshain_1512998901\"><img class=\"size-full wp-image-3575568\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/pufendorfstrasse_friedrichshain_1512998901-768x432.jpg\" alt=\"Neubau einer Grundschule in der Pufendorfstra\u00dfe im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg (Foto: Hans-Joachim Wuthenow)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Neubau einer Grundschule in der Pufendorfstra\u00dfe im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg (Foto: Hans-Joachim Wuthenow)<\/figcaption><\/figure>\n<p>3. Erweiterung der Jeanne-Barez-Grundschule (Pankow)<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575566\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/berez_pankow_1512998892\"><img class=\"size-full wp-image-3575566\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/berez_pankow_1512998892-768x432.jpg\" alt=\"Modell der Erweiterung der Jeanne-Barez-Grundschule in Pankow (Foto: Hans-Joachim Wuthenow)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Modell der Erweiterung der Jeanne-Barez-Grundschule in Pankow (Foto: Hans-Joachim Wuthenow)<\/figcaption><\/figure>\n<p>4. Erweiterung Panke-Schule (Pankow)<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575571\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/pankeschule_pankow_1512998955\"><img class=\"size-full wp-image-3575571\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/pankeschule_pankow_1512998955-768x432.jpg\" alt=\"Modellvorhaben Beschleunigter Schulbau: Erweiterung der Panke-Schule in Pankow (Foto: Hans-Joachim Wuthenow)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Modellvorhaben Beschleunigter Schulbau: Erweiterung der Panke-Schule in Pankow (Foto: Hans-Joachim Wuthenow)<\/figcaption><\/figure>\n<p>5. Neubau der Heinrich-Bo\u0308ll-Oberschule (Spandau)<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575569\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/oberschule_spandau_1512998910\"><img class=\"size-full wp-image-3575569\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/oberschule_spandau_1512998910-768x432.jpg\" alt=\"Neubau der Heinrich-Bo\u0308ll-Oberschule in Spandau (Foto: Hans-Joachim Wuthenow)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Neubau der Heinrich-Bo\u0308ll-Oberschule in Spandau (Foto: Hans-Joachim Wuthenow)<\/figcaption><\/figure>\n<p>6. Erweiterung und Umbau der Wolfgang-Borchert-Schule (Spandau)<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575570\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/borchert_spandau_1512998946\"><img class=\"size-full wp-image-3575570\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/borchert_spandau_1512998946-768x432.jpg\" alt=\"Erweiterung und Umbau der Wolfgang-Borchert-Schule in Spandau (Foto: Siehe IPTC \/ Hans-Joachim Wuthenow)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Erweiterung und Umbau der Wolfgang-Borchert-Schule in Spandau (Foto: Siehe IPTC \/ Hans-Joachim Wuthenow)<\/figcaption><\/figure>\n<p>7. Neubau einer Grundschule, Goltz-\/ Mertensstra\u00dfe (Spandau)<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575575\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/goltzstrasse_spandau_1512999020\"><img class=\"size-full wp-image-3575575\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/goltzstrasse_spandau_1512999020-768x432.jpg\" alt=\"Neubau einer Grundschule in der Spandauer Goltzstra\u00dfe (Foto: Hans-Joachim Wuthenow)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Neubau einer Grundschule in der Spandauer Goltzstra\u00dfe (Foto: Hans-Joachim Wuthenow)<\/figcaption><\/figure>\n<p>8. Neubau einer ISS, An der Schule 13-19, 12623 Berlin, (Bezirk Marzahn-Hellersdorf)<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575572\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/mahlsdorf_anderschule_1512998977\"><img class=\"size-full wp-image-3575572\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/mahlsdorf_anderschule_1512998977-768x432.jpg\" alt=\"Integrierte Sekundarschule Mahlsdorf (Marzahn-Hellersdorf) (Foto: ARGE IS Mahlsdorf)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Integrierte Sekundarschule Mahlsdorf (Marzahn-Hellersdorf) (Foto: ARGE IS Mahlsdorf)<\/figcaption><\/figure>\n<p>9. Neubau einer Grundschule, Sewanstra\u00dfe (Lichtenberg)<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575574\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/sewanstrasse_lichtenberg_1512999007\"><img class=\"size-full wp-image-3575574\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/sewanstrasse_lichtenberg_1512999007-768x432.jpg\" alt=\"Auch in der Lichtenberger Sewanstra\u00dfe nahe des Tierpark soll eine Grundschule gebaut werden (Foto: Arge GRS Lichtenberg)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Auch in der Lichtenberger Sewanstra\u00dfe nahe des Tierpark soll eine Grundschule gebaut werden (Foto: Arge GRS Lichtenberg)<\/figcaption><\/figure>\n<p>10. Neubau einer Grundschule, Konrad-Wolf-Stra\u00dfe (Lichtenberg)<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575573\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/konradwolf_lichtenberg_1512998992\"><img class=\"size-full wp-image-3575573\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/konradwolf_lichtenberg_1512998992-768x432.jpg\" alt=\"An der Konrad-Wolf-Stra\u00dfe soll eine neue Grundschule entstehen (Foto: Arge GRS Lichtenberg)\" height=\"432\" width=\"768\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">An der Konrad-Wolf-Stra\u00dfe soll eine neue Grundschule entstehen (Foto: Arge GRS Lichtenberg)<\/figcaption><\/figure>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Die Hauptstadt soll zehn neue Schulen bekommen und das m\u00f6glichst schnell. Am Montag stellten Katrin Lompscher (Die Linke) und Sandra Scheeres (SPD) die Pl\u00e4ne vor.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 174,
    "featured_media": 3575551,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [
      7,
      39
    ],
    "tags": [
      22915,
      29277,
      22363,
      42117,
      5739
    ],
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575314"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/174"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3575314"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575314\/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3575551"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3575314"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3575314"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3575314"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 3575593,
    "date": "2017-12-11T15:03:48",
    "date_gmt": "2017-12-11T14:03:48",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/willy.bz-berlin.de\/?p=3575593"
    },
    "modified": "2017-12-11T15:03:48",
    "modified_gmt": "2017-12-11T14:03:48",
    "slug": "berliner-eisbaeren-baby-erst-im-fruehjahr-live-zu-sehen",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/berlin\/lichtenberg\/berliner-eisbaeren-baby-erst-im-fruehjahr-live-zu-sehen",
    "title": {
      "rendered": "Berliner Eisb\u00e4ren-Baby erst im Fr\u00fchjahr live zu sehen"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Wie in der Natur werde die Eisb\u00e4rin mit ihrem Nachwuchs die Wurfh\u00f6hle erst nach dem Winter verlassen, teilte die Einrichtung am Montag mit. Das Gewicht des Mini-Eisb\u00e4ren werde im Moment auf 600 Gramm gesch\u00e4tzt, das von Mutter Tonja auf knapp 300 Kilo.<\/p>\n<p>Das Jungtier habe die kritische Phase der ersten zehn Tage zwar noch nicht \u00fcberstanden, doch die Mutter k\u00fcmmere sich liebevoll um ihr Baby, hie\u00df es. \u201eMutter und Kind sind weiterhin wohlauf\u201d, so Kurator Florian Sicks.<\/p>\n<p>Nachdem Tonja ihren Nachwuchs drei Tage lang nicht aus den Augen gelassen hat, sei sie am Montagmorgen zum ersten Mal in die Nachbarbox gegangen, um zu trinken.<\/p>\n<figure id=\"attachment_3574394\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/eisbaer-tierpark-2\"><img class=\"size-full wp-image-3574394\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/tonja_1512839364-768x432.jpg\" alt=\"Der Eisb\u00e4ren-Winzling kuschelt mit seiner Mama, sucht ihre W\u00e4rme (Foto: Zoo Tierpark Berlin)\" width=\"768\" height=\"432\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Der Eisb\u00e4ren-Winzling kuschelt mit seiner Mama, sucht ihre W\u00e4rme (Foto: Zoo Tierpark Berlin)<\/figcaption><\/figure>\n<p>Das B\u00e4rchen war \u00fcberraschend in der Nacht zum Donnerstag geboren worden. Es hat bislang weder einen Namen noch ein flauschiges Fell. Es wird von seiner Mutter gew\u00e4rmt. Der Nachwuchs kam ein Dreivierteljahr nach dem pl\u00f6tzlichen Tod von Baby-Eisb\u00e4r Fritz zur Welt. Der zweite am Donnerstag geborene Eisb\u00e4r \u00fcberlebte nicht.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Der neue, kleine Eisb\u00e4r im Berliner Tierpark wird sich den Besuchern erst im Fr\u00fchjahr zeigen. <\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 11,
    "featured_media": 3575595,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [
      43
    ],
    "tags": [
      22915,
      29277,
      9233,
      41559,
      42705,
      2447
    ],
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575593"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3575593"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575593\/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3575595"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3575593"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3575593"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3575593"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 3575544,
    "date": "2017-12-11T14:03:30",
    "date_gmt": "2017-12-11T13:03:30",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/willy.bz-berlin.de\/?p=3575544"
    },
    "modified": "2017-12-11T15:49:30",
    "modified_gmt": "2017-12-11T14:49:30",
    "slug": "explosion-in-new-york-polizeieinsatz-in-manhattan",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/welt\/explosion-in-new-york-polizeieinsatz-in-manhattan",
    "title": {
      "rendered": "Explosion in New York: B\u00fcrgermeister spricht von Terroranschlag"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Am \u201ePort Authority\u201c-Busterminal ist es gegen 7.30 Uhr Ortszeit zu einer Explosion gekommen. Laut \u201eNew York Post\u201c wurden Polizei- und Rettungskr\u00e4fte alarmiert.&nbsp;Der Tatort liegt unweit des beliebten Times Square im Herzen Manhattans in der 42. Stra\u00dfe.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\">\n<p lang=\"en\" dir=\"ltr\">BREAKING PHOTO: The suspect in police custody following theexplosion at Port Authority Bus Terminal. <a href=\"https:\/\/t.co\/IwM98CSBRP\">pic.twitter.com\/IwM98CSBRP<\/a><\/p>\n<p>&mdash; New York City Alerts (@NYCityAlerts) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/NYCityAlerts\/status\/940220408137224193?ref_src=twsrc%5Etfw\">December 11, 2017<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>Die Explosion ereignete sich im Untergrund auf einem Verbindungsweg. Bei der Explosion in einer U-Bahn-Station in New York hat es sich um einen versuchten Terroranschlag gehandelt. Das sagte B\u00fcrgermeister Bill de Blasio am Montag in New York vor Journalisten.<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575591\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/us-explosion-police-newyork-2\"><img class=\"size-full wp-image-3575591\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/afp_v26hq_1513000487-768x432.jpg\" alt=\"Polizisten vor dem Port Authority Busterminal (Foto: AFP)\" width=\"768\" height=\"432\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Polizisten vor dem Port Authority Busterminal (Foto: AFP)<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ein Bombenr\u00e4umungskommando der Polizei ist Berichten zu Folge auf dem Weg.&nbsp;<span class=\"s1\">Die Explosion der Rohrbombe soll sich laut \u201eCNN\u201c w\u00e4hrend des Berufsverkehrs ereignet haben.<\/span><\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\">\n<p lang=\"en\" dir=\"ltr\">Update regarding explosion at 42nd St and 8th Ave, in subway: One male suspect is in custody. No injuries other than suspect at this time. Avoid the area. Subways bypassing <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/PortAuthority?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#PortAuthority<\/a> and Times Square Stations. Info is preliminary. <a href=\"https:\/\/t.co\/bEAdjq8mYc\">pic.twitter.com\/bEAdjq8mYc<\/a><\/p>\n<p>&mdash; NYPD NEWS (@NYPDnews) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/NYPDnews\/status\/940213258878939138?ref_src=twsrc%5Etfw\">December 11, 2017<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>Wie die Polizei sp\u00e4ter mitteilte, sei ein Mann in Gewahrsam genommen worden, so NYPD via Twitter. Es werde geraten, die Gegend zu meiden.<\/p>\n<p>Das &#8222;New York Fire Department&#8220; teilte sp\u00e4ter mit, dass es vier Verletzte gibt. Keine der verletzten Personen schwebe in Lebensgefahr.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\">\n<p lang=\"en\" dir=\"ltr\">Update: A total of 4 injuries reported at the scene of an explosion at Port Authority. All injuries are non-life-threatening<\/p>\n<p>&mdash; FDNY (@FDNY) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/FDNY\/status\/940221127925948416?ref_src=twsrc%5Etfw\">December 11, 2017<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>AP meldet, dass der Sprengsatz auf einem U-Bahnsteig explodiert sei. Eine offizielle Best\u00e4tigung dazu gab es zun\u00e4chst nicht. M\u00f6glicherweise detonierte der Sprengsatz ungeplant.<\/p>\n<p>Die &#8222;New York Post&#8220; berichtet von der Festnahme eines Mannes. Er soll mit einer Rohrbombe und Batterien bewaffnet gewesen sein, Dr\u00e4hte an seinem K\u00f6rper gehabt haben.<\/p>\n<p>Ein Mann, der m\u00f6glicherweise einen weiteren Sprengsatz bei sich getragen habe, sei in dem Tunnel festgenommen worden, berichtete der TV-Sender WPIX.<\/p>\n<h3>U-Bahn-Linien gesperrt<\/h3>\n<p>Mindestens drei U-Bahn-Linien wurden zun\u00e4chst gesperrt und evakuiert. Fernsehaufnahmen zeigen ein Gro\u00dfaufgebot an Sicherheitskr\u00e4ften in der Stadt.&nbsp;<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575590\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/commuters-exit-the-new-york-port-authority-in-new-york-city-after-reports-of-an-explosion\"><img class=\"size-full wp-image-3575590\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/ncident202_1513000481-768x432.jpg\" alt=\"Pendler verlassen die Station (Foto: REUTERS)\" width=\"768\" height=\"432\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Pendler verlassen die Station (Foto: REUTERS)<\/figcaption><\/figure>\n<p>US-Pr\u00e4sident Donald Trump wurde laut Wei\u00dfem Haus \u00fcber die Explosion informiert, auch New Yorks B\u00fcrgermeister wurde unterrichtet.<\/p>\n<h3>Erinnerungen an Anschlag im Oktober<\/h3>\n<p>Erst im Oktober war in New York ein Anschlag ver\u00fcbt worden, bei dem acht Menschen get\u00f6tet wurden. Dabei war ein Mann mit einem Kleintransporter auf einen Radweg gefahren. Der festgenommene T\u00e4ter gab sich als \u00fcberzeugter Gefolgsmann der Dschihadistenmiliz ISIS zu erkennen.<\/p>\n<p>Es handelte sich um den schwersten Anschlag in New York seit dem 11. September 2001.<\/p>\n<p><strong>mit dpa\/Reuters<\/strong><\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>In New York gab es am Montagmorgen eine Explosion unweit des Times Square. Ein Mann, vermutlich der Attent\u00e4ter, wurde festgenommen.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 11,
    "featured_media": 3575561,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [
      109
    ],
    "tags": [
      10065,
      225,
      17363,
      1089
    ],
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575544"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3575544"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575544\/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3575561"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3575544"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3575544"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3575544"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 3575429,
    "date": "2017-12-11T13:48:04",
    "date_gmt": "2017-12-11T12:48:04",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/willy.bz-berlin.de\/?p=3575429"
    },
    "modified": "2017-12-11T13:48:04",
    "modified_gmt": "2017-12-11T12:48:04",
    "slug": "erfolg-fuer-babylon-berlin-570-000-zuschauer-pro-folge",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/kultur\/fernsehen\/erfolg-fuer-babylon-berlin-570-000-zuschauer-pro-folge",
    "title": {
      "rendered": "Erfolg f\u00fcr &#8222;Babylon Berlin&#8220;: 570.000 Zuschauer pro Folge"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Die historische Krimiserie \u201eBabylon Berlin\u201d hatte im Schnitt bisher rund 570.000 Zuschauer pro Folge. In der Zeit vom 13. Oktober bis zum 7. Dezember sind inzwischen alle 16 Episoden ausgestrahlt worden, diese waren au\u00dferdem auf nichtlinearem Weg abrufbar, etwa \u00fcber Sky On Demand. Das teilte Sky Deutschland am Montag mit.<\/p>\n<p>Der Durchschnittswert bezieht sich auf die nichtlineare und die klassische Nutzung im Fernsehen.<\/p>\n<h3>\u201eBabylon Berlin\u201d im Herbst 2018 im Free TV<\/h3>\n<p>Er kann sich noch erh\u00f6hen, denn die Nutzungsm\u00f6glichkeit \u00fcber die nichtlinearen Plattformen bleibt bis Herbst 2018 bestehen, wenn \u201eBabylon Berlin\u201d im Ersten zu sehen sein wird. Die ARD hatte die Serie, die im Berlin der 1920er und 30er spielt und auf den Bestseller-Romanen von Volker Kutscher basiert, gemeinsam mit Sky in Auftrag gegeben.<\/p>\n<p>Das Medienunternehmen sieht \u201eBabylon Berlin\u201d als gro\u00dfen Erfolg: Bessere Werte seien bisher nur f\u00fcr eine Serie gemessen worden, f\u00fcr die 7. Staffel des Klassikers \u201eGame of Thrones\u201d.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Die Serie, die im Berlin der 1920er und 30er spielt und auf den Bestseller-Romanen von Volker Kutscher basiert, lief auf dem Bezahlsender &#8222;Sky&#8220;. In knapp einem Jahr kann man sie dann in der ARD schauen.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 174,
    "featured_media": 3531861,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [
      127
    ],
    "tags": [
      1155,
      39189,
      9139
    ],
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575429"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/174"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3575429"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575429\/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3531861"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3575429"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3575429"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3575429"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 3575531,
    "date": "2017-12-11T13:39:59",
    "date_gmt": "2017-12-11T12:39:59",
    "guid": {
      "rendered": "http:\/\/willy.bz-berlin.de\/?p=3575531"
    },
    "modified": "2017-12-11T13:39:59",
    "modified_gmt": "2017-12-11T12:39:59",
    "slug": "hertha-angst-vor-abstiegskampf-es-ist-eng-sagt-pal-dardai",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/berlin-sport\/hertha-bsc\/hertha-angst-vor-abstiegskampf-es-ist-eng-sagt-pal-dardai",
    "title": {
      "rendered": "Hertha-Angst vor Abstiegskampf: &#8222;Es ist eng&#8220;, sagt Pal Dardai"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Trotz des <a href=\"https:\/\/www.bz-berlin.de\/berlin-sport\/hertha-bsc\/11-kalou-rettet-hertha-einen-punkt-in-augsburg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">gl\u00fccklichen Punktgewinns beim FC Augsburg<\/a> steckt Hertha BSC aus Sicht von Trainer Pal Dardai in der schwierigsten Phase seit drei Jahren. \u201eJeder sieht, wo wir stehen. Es ist eng\u201d, erkl\u00e4rte der Chefcoach der Berliner angesichts von nur noch drei Punkten Abstand auf den Abstiegs-Relegationsplatz.<\/p>\n<figure id=\"attachment_3575339\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"\/media\/fc-augsburg-hertha-bsc-11-3\"><img class=\"size-full wp-image-3575339\" src=\"https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/de-asitcp-ir-bz-data-prod\/data\/uploads\/2017\/12\/400d91553bb_1512986210-e1512986279249-768x432.jpg\" alt=\"Seht her, ich bin noch da: Salomon Kalou traf in Augsburg in der Nachspielzeit f\u00fcr Hertha (Foto: dpa)\" width=\"768\" height=\"432\"><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Salomon Kalou traf in Augsburg in der Nachspielzeit f\u00fcr Hertha zum 1:1 (Foto: dpa)<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201eNat\u00fcrlich kann man auch nach vorne kommen, wenn man eine Siegesserie hinbekommt\u201d, sagte Dardai am Montag: \u201eAber wenn man nach hinten schaut, sieht das nicht gut aus.\u201d<\/p>\n<p>Am Mittwoch (20.30 Uhr) gegen Hannover 96 entscheidet sich mit, wie die kommenden Wochen f\u00fcr den Hauptstadtclub laufen werden. \u201eDadurch ist es ein wichtiges Heimspiel\u201d, sagte Dardai: \u201eWir m\u00fcssen uns in kurzer Zeit steigern.\u201d Bis zur Winterpause will der Ungar 21 Punkte auf dem Konto haben, jetzt sind es 18. Nach Hannover wartet noch RB Leipzig.<\/p>\n<h3>Dardais sorgenvoller R\u00fcckblick<\/h3>\n<p>Im November und Dezember holte Hertha in f\u00fcnf Ligaspielen nur einen Sieg, in der Europa League kam das Aus. Die Spieler des Tabellenzw\u00f6lften wirken k\u00f6rperlich und mental ausgelaugt, Spielwitz und Ideen fehlen.<\/p>\n<p>\u201eJetzt ist eine Situation, in der du gewinnen musst. Wenn du nicht gewinnst, stehst du auf einer Position, die sich keiner w\u00fcnscht\u201d, betonte Dardai und zog eine Parallele zu seiner ersten Saison als Chefcoach, als Hertha bis zum Schluss um den Klassenverbleib bangen musste. \u201eWir wissen, wie schwer es war mit den Jungs vor drei Jahren.\u201d<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Der Vorsprung der Berliner auf die Abstiegsr\u00e4nge ist gering. Will Hertha nicht im Tabellenkeller \u00fcberwintern, muss dringend ein Erfolgserlebnis her.<\/p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 11,
    "featured_media": 3575532,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [
      29
    ],
    "tags": [
      30025
    ],
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575531"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
        }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3575531"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3575531\/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3575532"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3575531"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3575531"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/willy.bz-berlin.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3575531"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  }
]
